材質不折衷！iPhone 玻璃供應商：數年內準備好可摺疊玻璃

現在市面上推出摺疊手機的廠商，包括 Samsung 和華為皆採用塑料聚合物為主的材質，以實現摺疊功能。然而，很難想像 Apple 會為了讓手機摺疊而在用料上折衷，畢竟該材質實際上還有不少問題。現在康寧公司則向外媒 CNBC 證實他們已著手研發「可彎曲玻璃產品」。

採用塑料為主的摺疊手機本身在耐用度上遠不及玻璃，不僅容易刮傷表面，壽命也比較短，甚至是測試塑料螢幕的人員亦表示該材質還有有待解決的問題。

Apple 本身則是在 2017 年 5 月承諾為康寧的研發、主要設備和玻璃加工資助 2 億美元的資金。現在根據 Wired 的報導，康寧公司正在開發厚度僅 0.1mm 的可彎曲玻璃，使其可進行半徑 5mm 的摺疊。康寧公司的 John Bayne 表示他預期可摺疊的玻璃能夠在未來數年內準備好。

apple又比錢人洗

數年內

人地今年就出啦

2皮野一部

唔係mon喎 講緊玻璃喎
依家samsung同華為都係膠面
好易花
唐寧係gorilla glass果間公司
依家係話整緊摺得埋既玻璃

btw apple係好快會有摺mon既技術
因為apple有投資俾samsung研發個mon

一定要玩QI ? 其實用膠都可以， 唔係個個人要無線充電， 而且用膠輕好多

***dog ：總之摺mon係我地出先啦，理得我出舊垃圾半製成品膠面mon，你遲出就係你已死

戴錶你都唔會揀膠錶啦，iphone用膠真係好核突

康寧出嘅話，apple 用得，各他廠的應該用得

可能唔係電話用，係手錶用呢

如果可以收窄到黑邊，呢類雙mon嘅摺機會比而家格硬摺嘅機更㩒用同成本更低

呢個真
好多人都覺得總之倒屎咁出住先
唔理點都好 出先個個就係贏就係勁

完美兼容NDS/3DS遊戲

膠moon狗也不吊...華為三星我話知你點摺，膠就不了。

比左兩美金研發喎

不如同任天堂合作仲好

我屎為隨時一億就偷到返黎，使撚咁煩

0.1mm玻璃...
會唔會脆過薯片

好鍾意用康寧碗碟

康寧餐具